［周杰倫］范特西 vs 葉惠美

呢兩張專輯係公認周杰倫最高質素嘅專輯，當時掀起華語樂壇嘅改革，亦奠定左周杰倫嘅天王地位

兩張專輯都有紅極一時嘅神曲，范特西有《簡單愛》《雙節棍》《安靜》，葉惠美有《以父之名》《東風破》《晴天》

兩張專輯都取得極好嘅成績，都攞到最佳專輯獎，范特西更加係橫掃當年金曲獎，攞埋最佳作詞，作曲，編曲獎。

所以呢兩張專輯已經唔可以用客觀方法去分析邊張更好，而係個人喜好嘅唔同

我自己就比較鍾意范特西，因為專輯入面嘅每首歌我都好鍾意，《上海一九四三》同《愛在西元前》更加係我其中兩首最鍾意嘅周杰倫嘅歌。而葉惠美嘅大部分歌我都鍾意，但係《懦夫》同《雙刀》我就唔太鍾意，拉低左呢張專輯喺我心目中嘅地位。

范特西
葉惠美

上海1943已經冇得輸

絕對係！但呢首喺當年呢張首首都可以做主打嘅專輯入面比人遺忘左 無其他歌咁出名

無語論比2004

講緊studio album
不過當年嘅live真係好癲，現場版嘅軌跡同擱淺真係正到痴撚線！

Sor 係十一月的蕭邦

十一月的蕭邦都係評價好高嘅一張專輯，論歷史地位絕對無呢兩張咁高

我會發着呆 然後微微笑 接着緊緊閉上~~~眼

范特西 係我第一隻聽既周董cd 一定揀佢
到依家 我mp3 入面仲有呢隻碟所有歌既wave
對不起 上海1943 呢啲真係經典

以父之名 第一神曲

咩紅極一時？ 而家仲紅緊
個人認為佢嶺峰係十一月的蕭邦
葉惠美范特西都好多神曲

唔知點解而家聽返d舊歌好正 以前又唔覺得

范特西EP

MP3

我都係鐘意 十一月的蕭邦
楓 一路向北 夜曲 髮如雪
申利 只係個人鐘意

第一張Album Jay先係最正最高質

麥芽糖 黑色毛衣 浪漫手機都正

愛在西元前

懦夫 同 雙刀 正wor

仲有東風破呢首神曲

十一月的蕭邦係超級正，《楓》係我最鍾意嘅周氏情歌，老實講我唔明點解呢張專輯嘅地位無范特西同葉惠美咁高

呢兩隻神碟真係好難揀
范特西
葉惠美

基本上范特西全碟都係高質經典
之但係葉惠美大部份歌都不遑多讓
特別係以父之名
我到依家都唔明點解周杰倫可以係果個年代寫到隻咁特別既歌

真係，周杰倫嘅慢歌一直都係有質素，但天馬行空類型嘅歌自從夜的第七章之後就再無佳作（兩年前嘅床邊故事我覺得其實係幾有以前嘅味道）而以父之名絕對係呢類歌嘅高峰

我自己覺得Jay係佢確立方向嘅作品，好多作品都係史無前例，當時亦係有極大迴響
但好多作品都未算成熟，唱功亦係唔算好，范特西將Jay唔完美嘅地方改善左，先至出現呢張完美專輯

麥芽糖係我覺得一首被低估嘅歌，輕鬆舒服得黎亦都好有畫面

仲用緊mp3 player 聽歌

竊愛？迷魂曲？琴傷？

琴傷我自己幾鍾意，當年做主打可能驚嘆號成張專輯個評價就唔會咁差，但編曲上嘅不足令首歌大打折扣
迷魂曲我自己好唔鍾意...可能因為autotune到佢把聲好古怪
竊愛都幾正！可惜旋律唔算太好記，容易令人忽略左
我自己覺得床邊故事好有畫面，編曲上亦都幾好，不停轉唱腔嘅玩法亦都好有新意，有翻佢玩音樂嗰種感覺